%@metapost:sud2002.mp
%@Titre: Groupe Sud -- 2002
\par\compo{2}{sud2002}{1}{
On considère l'hexagone régulier $ABCDEF$ ci-contre de centre $O$
(\textit{l'hexagone n'est pas à reproduire} ).

On demande de déterminer l'image du triangle $BCO$ par :
\begin{myenumerate}
\item La translation de vecteur $\vecteur{AF}$.
\item La symétrie d'axe $(BE)$.
\item La rotation de centre $O$ et d'angle 60\degres\ dans le sens
  contraire des aiguilles d'une montre.
\end{myenumerate}
}